Sel 14mal Webruaril 1877.
Mõisa walitsus andis ülles, et kartuhwli jahwatamisse trulli raudwänt wanast wina kökist ärra kaddunud ja nüüd Nurga Juhan Tiiswelti käest linna massina trulli wölni seest leitud.
Juhan Tiiswelt tunnistas, et temma poeg Otto Tiiswelt, on ostnud Juhan Nahkru käest selle wända ja annud 1 Rbl. hõbbetat.
Otto Tiiswelt tunnistas seddasamma. Juhan Nahkur tunnistas ta olla selle wända mõisa winakökist wõtnud ja Otto Tiisweldile 1 Rbl. eest ärramünud.
Kohhus  arwas sedda wänta 25 ? raske ja möistis: Juhan Nahkur peab mõisa kahju tasumiseks 1 Rbl. 75 Cop maksma ja peale selle trahwiks 3 Rbl. walla laeka maksma. 
Ja kohhus moistis Otto Tiiswelti warguse wastuwötmise pärrast 3 Rbl walla laeka maksma.
Koos ollid kohto peawannem
Jaan Walge
ab. Aleksander Kötlipson
Juhanes Reinmann
